邊一條法例話香港法定語言係粵語同英文?

幾個post都見到有人話英文係香港"法定語言", 所以考英文係合理, 普通話唔係

我只係搵到:

基本法第九條
香港特別行政區的行政機關、立法機關和司法機關，除使用中文外，還可使用英文，英文也是正式語文。

香港得法定語文(口語+文字), 冇所謂法定語言(口語)

所以呢個point係invalid

你自己都識講語文=口語+文字

咁中文包唔包括普通話

啲人想用"法定語言係粵語同英文", 嚟exclude 普通話
所以可以考英文, 普通話唔可以

根本成件事冇法理依據, 即係9up
基本法只列明法定語文係中文, 中文包括晒粵語, 普通話, 寫方面亦包晒正體殘體